美支談判延長兩天！川普：MOU無意義、要麼簽貿易協議

中國國家主席習近平2月15日在人民大會堂會見美國貿易談判代表時說，合作是中美兩國最好的選擇、但「合作是有原則的。」

Yahoo News白宮記者Hunter Walker報導，美國總統川普(Donald J. Trump)週五(2月22日)對習近平主席特使、中國國務院副總理劉鶴(見圖，圖片來源：白宮YouTube影片)說，美中談判如果取得實質進展，他傾向展延3月1日的協商截止日期、讓關稅維持在10%而不是調高至25%。

當天在場的美國財政部長梅努欽(Steven Mnuchin)說，美國希望能盡快得到結論，如果在未來幾天有進展、就會建議川普總統在3月與習近平主席會面。川普隨即說，他會在評估未來幾天的進展後、決定是否進行川習會。習近平在寫給川普的信中、再次呼籲雙方各退一步以達成有利於雙方的協議。

川普週五接見劉鶴時，梅努欽與美國貿易代表萊特海澤(Robert Lighthizer)也在場作陪。川普在這個開放電視台進行現場轉播的場合上公開表示，他不喜歡「瞭解備忘錄(MOU)」這個名詞、對他而言MOU毫無意義可言。

萊特海澤隨即表示，從現在開始不再使用MOU這個名詞、同樣的文件將改稱「貿易協議(tr
ade agreement)」。萊特海澤說他不想本末倒置、因為美中目前仍存有重大障礙，但假設川普同意、美中兩國領袖將簽署貿易協議。萊特海澤隨即轉頭問劉鶴：「你同意嗎？」劉鶴立刻回答：「同意。」

川普接著說他不會簽署MOU、稱美中要麼簽貿易協議要麼就是不簽。

CNBC報導，川普週五在白宮對媒體表示，美中關係雖然不錯、但不確定最終能否達成協議。川普說，他「可能」會在下個月於佛羅里達州海湖莊園與習近平主席碰面。

在場的梅努欽宣布，中國談判代表團的訪美行程將延長兩天、以鞏固本週迄今取得的進展。

美國農業部長Sonny Perdue於美東時間2月22日下午3時54分推文表示，中國代表團當日在橢圓形辦公室會議上承諾再買1千萬噸美國黃豆。

川普2月15日在白宮玫瑰花園對媒體表示，關稅正重創中國、他們不想被課稅。川普強調，美中達成的協議若無法超出所有人的預期、他就不會點頭同意。

川普2月11日在美國德州艾爾帕索(El Paso)舉行築牆造勢活動時表示，他非常尊敬習近平主席，但「習主席代表中國、我代表的是美國。」

美國國務卿蓬佩奧(Michael R. Pompeo)2月21日在接受福斯商業新聞電視台主持人MariaBartiromo專訪被問到，中國過去有不守信用的紀錄，美國現在就算跟他們簽瞭解備忘錄
、如何確保他們這次會信守承諾？

蓬佩奧說，川普政府當然知道這些現象、不會掉到相同的陷阱，這就是為何美國堅持要設立執行機制的原因。

這就是為何美國堅持要設立執行機制的原因。

支那仔準備定期交report未

MOU絕無意義

它不會扭轉侵侵的心意

President Donald Trump said he may use an executive order to stop Huawei Technologies Co. from selling advanced telecommunications equipment in the U.S.

“Well we’re not doing anything right now,” Trump told reporters when asked about an executive order. “So we do that with the attorney general, if we do anything.”

談判是支爆收結一首詩

願我可

15 mins開始

唔知點解
覺得侵侵同lightenlizer夾埋做戲
喺鏡頭前夾劉鸜同意‘升呢’做trade agreement

其實即係冇可能如期囉，美墨加由mou到真個份都攪咗成幾個月

而家睇侵侵會唔會如期加25%關稅或延期

睇近期口風都9成唔會

侵D口風信得過架咩

支那人唔見棺材唔流眼淚

連唯一希望，無意義既MOU都無鳥
下個禮拜tvb新聞仲點笑騎騎

等睇下一波

好似侵侵仲要中國開放網禁
到時會唔會真係有顏色革命呢？

睇下台灣新出隻遊戲就知冇可能開放網禁

總統府並無怪事
只有侵侵撚狗的把戲

Cls 支爆都有主題曲

求全首